% !TeX Program = XeLaTeX
\documentclass{LectureSlides}
\title{多元函数}
\begin{document}
\usetikzlibrary{backgrounds}
\tikzset{show background rectangle,inner frame sep=0mm}
\section{二元函数}

\begin{frame}{多元函数}
  \onslide<+->
  \begin{definition}[二元函数]
    设 $D\subset\R^2$, 如果对于集合 $D$ 中的任一元素 $P(x,y)$, 
    都有唯一的实数（记为 $f(P)$ 或 $f(x,y)$）与之对应, 
    则称 $f$ 是集合 $D$ 上的\textbf{二元函数}。记为 $f\colon D\to\R$.
  \end{definition}

  \onslide<+->
  其中 $x$, $y$ 称为函数 $f$ 的 \textbf{自变量}，
  集合 $D$ 称为函数 $f$ 的\textbf{定义域}。

  \onslide<+->
  若用变量 $z$ 来表示函数 $f$ 的值，则它也可记为 $z=f(x,y)$, 
  并称 $z$ 称为\textbf{因变量}。
\end{frame}

\begin{frame}{自然定义域}
  \onslide<+->
  在用表达式定义函数时，
  使表达式有意义的点 $P(x,y)$ 的集合称为此函数的\textbf{自然定义域}。

  \onslide<+->
  函数 $z=\sqrt{1-(x-y)^2}+\sqrt{1-(x+y)^2}$ 的定义域为：
  \onslide<+->
  \[ \Set[\big]{(x,y)\given \abs{x-y}\leq1, \abs{x+y}\leq1} \]
  \onslide<+->
  \vspace*{-10mm}
  \begin{ctikzpicture}
    \draw[vector](-2.3,0) -- (2.3,0) node[below] {$x$};
    \draw[vector](0,-2.3) -- (0,2.3) node[right] {$y$};
    \draw (2,0) node[below] {$1$};
    \filldraw[c2, fill=c2!40, opacity=0.6] 
    (0:2) -- (90:2) -- (180:2) -- (270:2) -- cycle;
  \end{ctikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{函数的图像}
  \onslide<+->
  设 $D$ 是 $\R^2$ 的一个子集，由函数 $f:D\mapsto\R$ 定义的空间 $\R^3$ 的子集
  $$ \Set*{(x,y,z) \given z=f(x,y) \text{~且~} (x,y)\in D}. $$
  \onslide<+->
  称为此\textbf{函数的图像}。
  \onslide<+->
  \begin{ctikzpicture}
    \begin{axis}
      \addplot3[surf, domain=-2*pi:2*pi, samples=50]{sin(deg(x))*cos(deg(y))};
    \end{axis}
  \end{ctikzpicture}
\end{frame}


\subsection{二元函数的运算}
\begin{frame}{二元函数的运算}
  \onslide<+->
  用简单函数构造复杂函数。

  \begin{description}[<+->]
    \item[加]   $\Phi(x,y) = F(x,y) + G(x,y)$.
    \item[减]   $\Phi(x,y) = F(x,y) - G(x,y)$.
    \item[乘]   $\Phi(x,y) = F(x,y)G(x,y)$.
    \item[除]   $\Phi(x,y) = F(x,y)/G(x,y)$.
    \item[提升] $\Phi(x,y) = f(x)$, $\Phi(x,y) = g(y)$.
    \item[复合] $\Phi(x,y) = f\big(G(x,y)\big)$\\
      $\Phi(x,y) = F\big(G(x,y),H(x,y)\big)$.
  \end{description}
  \onslide<+->
  一元基本初等函数提升后的函数称为\textbf{多元基本初等函数}。
\end{frame}

\section{点集拓扑}
\begin{frame}{邻域}
  \onslide<+->
  设 $P(a,b) \in \R^2$，
  称 $\R^2$ 上到点 $P$ 的距离\alert{小于} $\delta$ 的点的集合
  为点 $P$ 的以 $\delta$ 为半径的\textbf{球形邻域}，记作 $\neib[\delta]{P}$, 
  \onslide<+->即 
  $$ \neib[\delta]{P} = \Set*{ M\in\R^2 \given d(M,P)<\delta}. $$
  \onslide<+->
  用坐标表示为：
  $$ \neib[\delta]{P} = 
  \Set*{ (x,y)\in\R^2 \given \sqrt{(x-a)^2+(y-b)^2}<\delta}. $$
  \onslide<+->
  \begin{ctikzpicture}
    \fill (0,0) circle (1pt);
    \fill[c1!50, opacity=0.4] (0,0) circle (2em);
    \draw[c1, dashed, very thick] (0,0) circle (2em);
    \draw (0,0) node[right] {$P$};
  \end{ctikzpicture}

  \onslide<+->
  邻域完全确定了空间的\textbf{拓扑结构}。
\end{frame}

\begin{frame}{点相对于集合的拓扑分类}
  \onslide<+->
  在 $\R^2$ 中，称点 $P$ 是集合 $E$ 的
  \begin{description}[<+->]
    \item[内点] $\exists\delta>0, \st \neib[\delta]{P}\subset E$.
    \item[外点] $\exists\delta>0, \st \neib[\delta]{P}\subset \bar{E}$.
    \item[边界点] $\forall\delta>0, \st 
      \neib[\delta]{P}\cap E \neq\emptyset \text{且} 
      \neib[\delta]{P}\cap \bar{E}\neq\emptyset$.
  \end{description} 
  \vspace*{-2em} 
  \onslide<+->
  \begin{ctikzpicture}[font=\tiny]
    \fill[c1] (-4,1.5) circle (1pt);
    \draw[c1, thick] (-3,3) -- (-2,0);
    \fill[c1!30, thick] (0,0) .. controls (2,0) and (3,0.8) .. 
    (1,1) .. controls (-1,1.2) and (2.5,2) .. 
    (1,3) .. controls (-1,4) and (-1,0) ..
    (0,0) -- cycle ;
    \draw[c1, thick] (0,0) .. controls (2,0) and (3,0.8) .. 
    (1,1) .. controls (-1,1.2) and (2.5,2) .. 
    (1,3);
    \draw[c1, thick, dashed] (1,3) .. controls (-1,4) and (-1,0) .. (0,0);

    \coordinate (P) at (4,1.5);
    \fill (P) circle (1pt);
    \filldraw[c2, fill=c2!30, opacity=0.4, dashed] (P) circle (1em);
    \draw[c2] (P) node[right]{外点};

    \coordinate (P) at (-0.6,2.5);
    \fill (P) circle (1pt);
    \filldraw[c2, fill=c2!30, opacity=0.4, dashed] (P) circle (3pt);
    \draw[c2] (P) node[above left]{外点};

    \coordinate (P) at (-0.2,0.25);
    \fill (P) circle (1pt);
    \filldraw[c3, fill=c3!30, opacity=0.4, dashed] (P) circle (3pt);
    \draw[c3] (P) node[above right]{内点};

    \coordinate (P) at (0.2,2.1);
    \fill (P) circle (1pt);
    \filldraw[c3, fill=c3!30, opacity=0.4, dashed] (P) circle (15pt);
    \draw[c3] (P) node[right]{内点};

    \coordinate (P) at (1,1);
    \fill(P) circle (1pt);
    \filldraw[c4, fill=c4!30, opacity=0.4, dashed] (P) circle (5pt);
    \draw[c4] (P) node[above right]{边界点};

    \coordinate (P) at (-0.6,0.85);
    \fill(P) circle (1pt);
    \filldraw[c4, fill=c4!30, opacity=0.4, dashed] (P) circle (5pt);
    \draw[c4] (P) node[below left]{边界点};

    \coordinate (P) at (1,3);
    \fill(P) circle (1pt);
    \filldraw[c4, fill=c4!30, opacity=0.4, dashed] (P) circle (5pt);
    \draw[c4] (P) node[above right]{边界点};

    \coordinate (P) at (-2.5,1.5);
    \fill(P) circle (1pt);
    \filldraw[c4, fill=c4!30, opacity=0.4, dashed] (P) circle (5pt);
    \draw[c4] (P) node[above right]{边界点};

    \coordinate (P) at (-4,1.5);
    \filldraw[c4, fill=c4!30, opacity=0.4, dashed] (P) circle (5pt);
    \draw[c4] (P) node[below]{边界点};
  \end{ctikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{点相对于集合的拓扑分类}
  \onslide<+->
  对集合 $E$ 而言：
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item $E$ 的内点组成的集合称为 $E$ 的\textbf{内部}。
    \item $E$ 的外点组成的集合称为 $E$ 的\textbf{外部}。
    \item $E$ 的边界点组成的集合称为 $E$ 的\textbf{边界}，记为 $\partial E$.
  \end{enumerate}
  \onslide<+->
  给定平面的任意一个子集 $E$ ，平面被分成了三个互不相交的部分：$E$ 的内部、$E$ 的外部、$E$ 的边界。
\end{frame}


\begin{frame}{集合的元素相对于集合的拓扑分类}
  设 $P\in E \cup \partial E$, 则可定义：
  \begin{description}[<+->]
    \item[孤立点] $ \exists \delta>0, \st \neib[\delta]{P} \cap E = \Set { P } $.
    \item[聚点] $ \forall\delta>0, \neib[\delta]{P}\cap E \setminus \Set{P} \neq \emptyset $.
  \end{description}
  \vspace*{-1em}
  \onslide<+->
  \begin{ctikzpicture}[font=\tiny]
    \fill[c1] (-4,1.5) circle (1pt);
    \draw[c1, thick] (-3,3) -- (-2,0);
    \fill[c1!30, thick] (0,0) .. controls (2,0) and (3,0.8) .. 
    (1,1) .. controls (-1,1.2) and (2.5,2) .. 
    (1,3) .. controls (-1,4) and (-1,0) ..
    (0,0) -- cycle ;
    \draw[c1, thick] (0,0) .. controls (2,0) and (3,0.8) .. 
    (1,1) .. controls (-1,1.2) and (2.5,2) .. 
    (1,3);
    \draw[c1, thick, dashed] (1,3) .. controls (-1,4) and (-1,0) .. (0,0);

    \coordinate (P) at (-0.2,0.25);
    \fill (P) circle (1pt);
    \filldraw[c3, fill=c3!30, opacity=0.4, dashed] (P) circle (3pt);
    \draw[c3] (P) node[above right]{聚点};

    \coordinate (P) at (0.2,2.1);
    \fill (P) circle (1pt);
    \filldraw[c3, fill=c3!30, opacity=0.4, dashed] (P) circle (15pt);
    \draw[c3] (P) node[right]{聚点};

    \coordinate (P) at (1,1);
    \fill (P) circle (1pt);
    \filldraw[c3, fill=c3!30, opacity=0.4, dashed] (P) circle (5pt);
    \draw[c3] (P) node[above right]{聚点};

    \coordinate (P) at (-0.6,0.85);
    \fill (P) circle (1pt);
    \filldraw[c3, fill=c3!30, opacity=0.4, dashed] (P) circle (5pt);
    \draw[c3] (P) node[above right]{聚点};

    \coordinate (P) at (1,3);
    \fill (P) circle (1pt);
    \filldraw[c3, fill=c3!30, opacity=0.4, dashed] (P) circle (5pt);
    \draw[c3] (P) node[above right]{聚点};

    \coordinate (P) at (-2.5,1.5);
    \fill (P) circle (1pt);
    \filldraw[c3, fill=c3!30, opacity=0.4, dashed] (P) circle (5pt);
    \draw[c3] (P) node[above right]{聚点};

    \coordinate (P) at (-4,1.5);
    \filldraw[c3, fill=c4!30, opacity=0.4, dashed] (P) circle (5pt);
    \draw[c3] (P) node[below]{孤立点};
  \end{ctikzpicture}
  \onslide<+->
  聚点可以等价的定义为：
  $$ \forall\delta>0, \neib[\delta]{P}\cap E \text{包含有无穷多个点}. $$
\end{frame}


\begin{frame}{开集与闭集}
  \onslide<+->
  如果集合 $E$ 的每一个点都是它的内点，则称集合 $E$ 是\textbf{开集}；
  如果集合 $E$ 的补集 $\bar{E}$ 是开集，则称集合 $E$ 是\textbf{闭集}。
  \onslide<+->
  \begin{ctikzpicture}
    \filldraw[c1, fill=c1!40, dashed, thick]
    (0,0) .. controls (3,0.3) and (2.5,3) .. 
    (1,2) .. controls (0.2,3) and (-0.3,2.5) .. (0,0) --cycle;
    \draw[c1] (0,0) node [below] {开集};
    \begin{scope}[shift={(3,0)}]
      \filldraw[c2, fill=c2!40, thick]
      (0,0) .. controls (3,0.3) and (2.5,3) .. 
      (1,2) .. controls (0.2,3) and (-0.3,2.5) .. (0,0) --cycle;
      \draw[c2] (0,0) node [below] {闭集};
    \end{scope}
    \begin{scope}[shift={(6,0)}]
      \filldraw[c3, fill=c3!40, dashed, thick]
      (0,0) .. controls (3,0.3) and (2.5,3) .. 
      (1,2) .. controls (0.2,3) and (-0.3,2.5) .. (0,0) --cycle;
      \draw[c3, thick] (0,0) .. controls (3,0.3) and (2.5,3) .. (1,2);
      \draw[c3] (0,0) node [below] {非开非闭集};
    \end{scope}
  \end{ctikzpicture}
  %{\color{gray} 从定义中可以看出，集合 $E$ 的外部一定是开集。}
\end{frame}


\begin{frame}{连通性}
  \onslide<+->
  如果集合 $E$ 中的任意两个点都可以用这个集合中的折线段连接起来，
  则称集合 $E$ 是\textbf{连通集}。
  \onslide<+->
  \begin{ctikzpicture}[font=\tiny]
    \filldraw[c1, fill=c1!40](0,2) circle (0.4);
    \filldraw[c1, fill=c1!40](0,1) circle (0.6);
    \draw[c1] (0,0) node {连通集};
    \begin{scope}[shift={(1.5,0)}]
      \fill[c1](0,2) circle (1pt);
      \filldraw[c1, fill=c1!40, dashed](0,1) circle (0.6);
      \draw[c1] (0,0) node {非连通集};
    \end{scope}
    \begin{scope}[shift={(3,0)}]
      \fill[c1](0,2) circle (1pt); 
      \filldraw[c1, fill=c1!40, dashed](0,1) circle (0.6);
      \draw[c1](0,2) -- (0,1);
      \draw[c1] (0,0) node {连通集};
    \end{scope}
    \begin{scope}[shift={(4.5,0)}]
      \filldraw[c1, fill=c1!40, dashed](0,2) circle (0.4);
      \filldraw[c1, fill=c1!40, dashed](0,1) circle (0.6);
      \draw[c1] (0,0) node {非连通集};
    \end{scope}
    \begin{scope}[shift={(6,0)}]
      \filldraw[c1, fill=c1!40](0,2) circle (0.2);
      \filldraw[c1, fill=c1!40](0,1) circle (0.6);
      \draw[c1] (0,0) node {非连通集};
    \end{scope}
    \begin{scope}[shift={(7.5,0)}]
      \filldraw[c1, fill=c1!40](0,2) circle (0.2);
      \filldraw[c1, fill=c1!40](0,1) circle (0.6);
      \draw[c1](0,2) -- (0,1);
      \draw[c1] (0,0) node {连通集};
    \end{scope}
    \begin{scope}[shift={(9,0)}]
      \filldraw[c1, fill=c1!40, dashed](0,2) circle (0.2);
      \filldraw[c1, fill=c1!40](0,1) circle (0.6);
      \draw[c1] (0,0) node {非连通集};
    \end{scope}
  \end{ctikzpicture}

  \onslide<+->
  如果 $E$ 既是开集又是连通集，则称集合 $E$ 为\textbf{区域}或\textbf{开区域}；
  开区域连同它的边界一起是一个闭集，称为\textbf{闭区域}。
\end{frame}



\begin{frame}{有界集}
  \onslide<+->
  设 $E$ 为一个集合，如果存在实数 $M$ 使得
  $$ \forall P,Q\in E \Implies d(P, Q) < M. $$
  则称集合 $E$ 是\textbf{有界集}，否则称集合 $E$ 是\textbf{无界集}.

  \onslide<+->
  由定义不难知道集合有界等价于集合中的元素到坐标原点的距离是有界的，即
  \onslide<+->
  \begin{multline*}
    \exists M\in \R \st (\forall P,Q\in E \Implies d(P, Q) < M)\\
    \Iff \exists N\in\R \st (\forall P\in E \Implies d(O,P) < N)
  \end{multline*}
\end{frame}

\section{多元函数的极限}

\begin{frame}{多元函数的极限}
  \onslide<+->
  \begin{definition}[二重极限]
    设 $D\subset\R$, $f:D\mapsto\R$, $P_0(x_0,y_0)$ 是 $D$ 的一个\emph{聚点}，
    如果存在常数 $A$ 满足对任意的 $\varepsilon>0$, 都存在 $\delta>0$ 使得：
    $$ \alert{(P\in D)}\wedge(0<d(P,P_0)<\delta) \Implies \abs{f(P) - A}<\varepsilon. $$
    则称 $A$ 为 $P\to P_0$ 时函数 $f(x,y)$ 的极限，记为：
    $$ \lim_{D\ni P\to P_0} f(P) = A, \text{ 或 }
    \lim_{(x,y)\to(x_0,y_0)} f(x,y) = A.$$
    或者\vspace*{-1.5em}
    $$ f(x,y)\to A,\quad \big((x,y)\to(x_0,y_0)\big). $$
  \end{definition}
  %{\color{red} 注意二元函数极限的定义和一元函数极限的定义的相似点和不同点。}

  \onslide<+->
  \begin{remark}
    二重极限的过程不仅是点相关的，而且和函数的定义域也是密切相关的，
    从而对于不同的函数，极限过程 $\lim_{(x,y)\to(x_0,y_0)}$ 可能并不是同一个极限过程。
  \end{remark}
\end{frame}


\begin{frame}{极限的计算}
  \onslide<+->
  \begin{question}
    设 $f(x,y) = \frac{x^2y}{x^2+y^2}$, 证明 $\lim_{(x,y)\to(0,0)}f(x,y)=0$.
  \end{question}
  \onslide<+->
  \begin{solution}
    不难得到：\onslide<+->
    $$ \abs*{f(x,y)} = \abs*{\frac{x^2y}{x^2+y^2}} \leq \abs{y}. $$
    \onslide<+->
    又 $ \lim_{(x,y)\to(0,0)}y =0 $, 
    \onslide<+->从而由夹逼准则可得 \onslide<+->
    $$ \lim_{(x,y)\to(0,0)}f(x,y) = 0. $$
  \end{solution}
\end{frame}

\begin{frame}{极限不存在的情况}
  \onslide<+->
  \begin{question}
    设 $f(x,y) = \frac{xy}{x^2+y^2}$, 证明当 $(x,y)\to(0,0)$ 时 $f(x,y)$ 的极限不存在。
  \end{question}
  \onslide<+->
  \begin{solution}\onslide<+->
    显然 $f$ 的定义域为平面去掉坐标原点 $(0,0)$。
    \onslide<+->
    设 $y=kx$, $x\neq0$, 则
    $$ \lim_{(x,y)\to(0,0)}\frac{xy}{x^2+y^2} 
    \onslide<+-> =\lim_{(x,y)\to(0,0)}\frac{kx^2}{x^2+(kx)^2} 
    \onslide<+->  =\frac{k}{1+k^2}.  $$ 
    \onslide<+->
    从而当 $(x,y)\to(0,0)$ 时 $f(x,y)$ 的极限不存在。
  \end{solution}
\end{frame}

{\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight,keepaspectratio]{6-1/limits}}
  \begin{frame}{极限不存在的情况}
  \end{frame}
}

\begin{frame}{多元极限的计算}
  \onslide<+->
  \begin{question}\everymath{\displaystyle}
    求极限 $\lim_{(x,y)\to(1,0)}\frac{\ln(1+xy)}{y}$.
  \end{question}
  \onslide<+->
  \begin{solution}
    \begin{align*}
      \lim_{(x,y)\to(1,0)}\frac{\ln(1+xy)}{y}
    \onslide<+->{  &= \lim_{(x,y)\to(1,0)}\left(\frac{\ln(1+xy)}{xy}x\right) \\}
  \onslide<+->{  &= \lim_{(x,y)\to(1,0)}\frac{\ln(1+xy)}{xy} \lim_{(x,y)\to(1,0)} x \\}
\onslide<+->{  &= \lim_{xy\to0}\frac{\ln(1+xy)}{xy} \lim_{x\to1} x \\}
\onslide<+->{  &= 1.}
\end{align*}
\end{solution}
\end{frame}

\begin{frame}{左右极限的推广}
  \onslide<+->
  \begin{question}
    求极限 $\displaystyle \lim_{(x,y)\to(0,0)}\frac{\sin(xy)}{y}$.
  \end{question}
  \onslide<+->
  \begin{solution}
    \onslide<+->
    显然，当 $x=0$ 时 \onslide<+->
    $$ \lim_{(x,y)\to(0,0)}\frac{\sin(xy)}{y}
    \onslide<+-> = \lim_{(x,y)\to(0,0)} 0 = 0. $$
    \onslide<+->
    当 $x\neq0$ 时 \onslide<+->
    \begin{align*}
      \lim_{(x,y)\to(0,0)}\frac{\sin(xy)}{y}
    \onslide<+->{&= \lim_{(x,y)\to(0,0)}\frac{\sin(xy)}{xy} \lim_{(x,y)\to(0,0)} x \\}
  \onslide<+->{&= \lim_{xy\to0}\frac{\sin(xy)}{xy} \lim_{x\to0} x \\}
  \onslide<+->{&= 0.}
\end{align*}
\onslide<+->
综合可得 $\lim_{(x,y)\to(0,0)}\frac{\sin(xy)}{y} = 0$.
\end{solution}
\end{frame}


\section{多元函数的连续性}
\begin{frame}{连续函数}
  \onslide<+->
  \begin{definition}[连续]
    设 $D\subset\R^2$, $f:D\to\R$, 则称函数 $f$ 在点 $P_0$ 处\textbf{连续}，如果
    对于任意的 $\varepsilon>0$, 存在 $\delta>0$ 使得
    $$ (P\in D)\wedge(d(P,P_0)<\delta) \Implies \abs{f(P)-f(P_0)}<\varepsilon . $$
  \end{definition}

  \onslide<+->
  如果函数在集合 $A$ 的每一点处都连续，则称函数在集合 $A$ 上连续。

  \onslide<+->
  特殊地，如果函数 $f$ 在定义域 $D$ 上连续，则称函数 $f$ 为\textbf{连续函数}。
\end{frame}

\begin{frame}{连续函数}
  \onslide<+->
  按照定义，\alert{函数在孤立点处一定连续}。

  \onslide<+->
  当 $P_0$ 点是集合 $D$ 的聚点时上面的条件等价于：
  $$\lim_{P\to P_0} f(P) = f(P_0).$$

  \onslide<+->
  从此不难看出连续函数的本质是：求极限和求函数值可以交换顺序，即
  $$ \lim_{P\to P_0}f(P) = f(\lim_{P\to P_0} P). $$

  \onslide<+->
  利用此解释不难得到，连续函数的复合都还是连续函数。
  再由连续函数的加、减、乘、除都还是连续函数，
  \onslide<+->
  可知多元初等函数都是连续函数。
\end{frame}

\begin{frame}{幂指函数在$(0,0)$处不可能连续}
  \onslide<+->
  \begin{question}
    请说明为什么不规定 $0^0$ 的值。 
  \end{question}

  \onslide<+->
  不难得到：
  $$ \lim_{x\to+\infty}\frac1x=0, \lim_{x\to+\infty}\frac{k}{\ln x}=0.$$
  \onslide<+-> 由
  $$ \ln \left(\frac1x\right)^{\left(\frac{k}{\ln x}\right)}
  \onslide<+-> = \left(\frac{k}{\ln x}\right) \ln\frac1x
  \onslide<+-> = -k. $$
  \onslide<+-> 可知 
  $$ \lim_{x\to+\infty}\left(\frac1x\right)^{\left(\frac{k}{\ln x}\right)}=\E^{-k}. $$

  \onslide<+->
  从而函数 $f(x,y)=x^y$ 在点 $(0,0)$ 处的极限不存在，
  \onslide<+->
  无论如何规定 $0^0$ 的值，都不能保证函数 $x^y$ 在点 $(0,0)$ 处连续。
\end{frame}


\section{连续函数的特性}
\subsection{最值性质}
\begin{frame}{有界闭集上的连续函数有最值}
  \onslide<+->
  如果函数 $f$ 在\alert{有界}\alert{闭集} $D$ 上连续，
  则函数 $f$ 在集合 $D$ 上有最大值和最小值。即 $\exists P_1, P_2\in D$, \st
  $$ \forall P\in D \Implies f(P_1) \leq F(P) \leq f(P_2). $$

  \onslide<+->
  最值的存在性直接说明了函数是有界的。

  \onslide<+->
  连续函数的最值性质为后面连续函数的最值问题提供了理论上的存在性，
  从而大大的简化了连续函数的最值问题。
\end{frame}


\subsection{介值性质}
\begin{frame}{连通集上的连续函数有介质性质}
  \onslide<+->
  设函数 $f$ 在\alert{连通集} $D$ 上连续，
  则对于任意的 $P_1, P_2\in D$ 和
  满足条件 $(f(P_1)-\mu)(f(P_2)-\mu)<0$ 的 $\mu$，
  都存在 $P\in D$ 使得 $f(P)=\mu$.
  即连通集上的连续函数有\textbf{介质性质}。

  \onslide<+->
  连续函数的介值性质，可用于解决连续函数的值域问题，
  此性质的直接结论是：\alert{连通集上连续函数的值域为区间}。

  \onslide<+->
  特殊地，如果函数 $f$ 是有界闭区域 $D$ 上的连续函数，
  则其有最小值 $m$ 和最大值 $M$, 从而其值域为 $[m, M]$.
\end{frame}
\end{document}
